Команда `arping` используется для обнаружения и опроса хостов в локальной сети. Утилита `arping` помогает увидеть, активен ли хост, когда ping его не находит. Некоторым нравится блокировать ICMP-пакеты, что не очень хорошо, поскольку протокол играет важную роль в работе сети. Утилиту нельзя заблокировать, не отключив возможность сетевых хостов взаимодействовать друг с другом. Протокол разрешения адресов arp поддерживает таблицу MAC-адресов. Когда сетевой хост отправляет пакет другому хосту, arp сопоставляет IP-адрес с MAC-адресом, после чего производится доставка пакета.

# ПРИМЕРЫ

Поиск повторяющихся IP-адресов. Поиск адреса 192.168.1.91 и отправки по этому адресу четырех эхо-запросов

	sudo arping -I wlan2 -c 4 192.168.1.91
